---
layout: post
slug: probabilidades-de-quedar-embarazada-durante-la-fase-folicular
title: Probabilidades de quedar embarazada durante la fase folicular
date: 2022-12-05T10:12:21.370Z
image: /images/uploads/probabilidades-de-quedar-embarazada.jpg
author: faby
tags:
  - embarazo
---
**Dentro de la fase folicular se encuentra la etapa en la que la mujer goza de mayor fertilidad,** en este sentido, podemos señalar que hay una mayor probabilidad de quedar embarazada durante esta fase.

Conocer los cambios que experimentas durante esta faceta puede contribuir a que logres tu anhelado sueño de ser mamá.

En esta entrada te explicaremos la **primera etapa del ciclo menstrual** y la importancia de la fase folicular para lograr el embarazo, y la tan ansiada [primera ecografia](https://madrescabreadas.com/2021/05/25/ecografia-4-semanas-no-se-ve-nada/) del bebe.

## ¿Qué es la fase folicular?

Esta fase marca el cambio que experimenta el cuerpo a fin de prepararse para concebir. Comienza el **primer día del periodo menstrual y culmina entre 10 a 14 días después de la menstruación**, justo el tiempo de la ovulación.

![Calendario menstrual](/images/uploads/calendario-menstrual.jpg "Calendario menstrual")

Durante esta fase el nivel de estrógenos es alto, lo que engrosa el endometrio. Al mismo tiempo, el ovario se prepara para **liberar un óvulo.** Puedes tener una mejor visión de esta fase con el uso de un [calendario menstrual](https://www.amazon.es/Diario-menstrual-menstruacion-calendario-adolescentes/dp/B08BDVN562/ref=sr_1_25?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&keywords=calendario+menstrual&qid=1663774019&sr=8-25&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## Importancia de la Fase folicular para el embarazo

Durante esta fase se da la menstruación, pero a la vez los ovarios preparan los óvulos para la ovulación.

Ahora bien, **el óvulo solo puede ser fecundado durante pocas horas (entre 12 a 24 horas).** Sin embargo, los espermatozoides pueden vivir en tu cuerpo más tiempo, más o menos 6 días después de tener sexo.

Entonces, si deseas [quedar embarazada](https://madrescabreadas.com/2022/02/21/tener-hijos-a-los-40/) debes **tener relaciones íntimas antes y durante el tiempo de ovulación.** Para ello debes calcular cuál es la duración de tu ciclo menstrual. Hay mujeres con ciclos de 28 días, otras tienen ciclos más cortos o incluso más largos.

Lo ideal es que aprendas a percibir los días de mayor fertilidad que son justamente los días cercanos a la ovulación.

### Porcentaje de probabilidad de embarazo

Podemos aseverar que la fase folicular no es totalmente fértil. **Es necesario que tengas relaciones sexuales los días cercanos a la ovulación.**

![Encuentro íntimo](/images/uploads/encuentro-intimo.jpg "Encuentro íntimo")

Esta es la tasa de fertilidad aproximada:

* **5 días antes de la ovulación.** Solo hay un 4% de embarazo.
* **2 días antes de la ovulación.** El porcentaje de probabilidad para concebir aumenta entre 25 a 28 %.
* **Durante las 24 horas posteriores a la ovulación.** El porcentaje es del 8 al 10 %.
* **Para el resto del ciclo.** Hay 0 % de posibilidad, ya que sin óvulo no hay embarazo.

En realidad, los días fértiles para concebir son apenas 6 días durante todo el ciclo.

## Síntomas durante la fase folicular

**Las mujeres experimentamos ciertos cambios durante esta fase**. Claro, te recomendamos que no solo te guíes por estos síntomas, sino más bien, lleves un registro de al menos 6 meses para saber la regularidad de tu ciclo menstrual. De este modo, puedes percibir mejor el tiempo de la ovulación durante la fase folicular.

* Libido sexual alto
* La mujer se siente más atractiva
* Aumento de la temperatura corporal.
* Sensibilidad en los senos
* Mayor [flujo vaginal](https://flo.health/es/tu-ciclo/salud/flujo-vaginal), tonalidad transparente como la clara de huevo
* Mayor energía
* Mejor humor
* Algunas pueden experimentar ligeros dolores de cabeza y punciones abdominales.

En conclusión, la fase folicular no es totalmente fértil, sin embargo, **conviene que detectes el tiempo de la ovulación,** de este modo aumentas tus posibilidades de ser mamá.